【立法會衝擊】香港律師會：侮辱法治

政府修訂《逃犯條例》所引發的大型反對運動再度升級，示威者一度攻陷立法會大樓，又用噴漆在大樓內寫上標語，部分設施亦被破壞。
香港律師會今（2日）發聲明，強烈譴責示威者「暴力包圍立法會大樓、襲擊警員並破壞公物的行為」。聲明中又形容，示威者的行為是「公然藐視法律」、「是對法治的侮辱」。
香港律師會發聲明，強烈譴責示威者「暴力包圍立法會大樓、襲擊警員並破壞公物的行為」。（資料圖片）
香港律師會發聲明，強烈譴責示威者「暴力包圍立法會大樓、襲擊警員並破壞公物的行為」。（資料圖片）
律師會表示，強烈譴責某些示威者昨日暴力包圍立法會大樓、襲擊警員並破壞公物的行為。律師會指，《基本法》保障言論、集會、遊行和示威自由的權利的同時，「部分示威者公然藐視法律、以武力闖入立法會大樓、對他人造成身體傷害,並進行嚴重的刑事毀壞，是對法治的侮辱」。

律師會的聲明中又提到，面對非法行為時，警方應該採取適當行動防止刑事暴力行為，確保法律得以遵守，並維持秩序，以保護生命和財產。律師會表示，鼓勵政府及所有公眾人士尊重他人，合力恢復信任和信心及向前邁進。

此外，香港美國商會亦表示，指該會支持港人擁有和平表達關注的權利，但該會同意特首林月娥對暴力佔據立法會的譴責。該會表示，不會容忍在依法行事的社會，以造成人身傷害和財物毀壞的暴力行為，去作為正當手段，達致更高的善。

香港美國商會又表示，相信近日的暴力示威不反映作為多元和先進經濟體的大多數人聲音。該會真誠希望香港找到方法，使政府與公眾，能夠合作溝通，以創造最佳營商環境。

律師會罕有幫政府說話

咁想問下律師會有乜方法可能令林媽媽講出個2個字同大家一齊俾人獨立調查
我都想知我地D外國資金係邊度黎

律師會同大律師公會係2個唔同的組織黎
律師會親政府的

唔係大律師公會
呢個奶開共

做律師做到衝出黎奶共

律師會當然會奶共

大律師公會 同 律師會 有分別架喎好似係

其實大律師公會都有屌
不過唔同態度

冇記錯的話，何議員都做過律師會的會長
你就知道個組織有幾親中

有個詞好適合形容佢地
Lawful Evil

分表大律師公會同律師會
唔同的
大律師公會比較中立
律師會偏藍

請善用起底功能
五毛舊account

律師會譴責班警犬未？

自稱法治最後防線無證件鳩打人
事後全無責任
侮唔侮辱法治？

又咩破壞法治呀

呢個係小律師
無得上庭法官大人架

侮辱法治

律師會較近商界
佢哋都有屌送中，但其他事親建制

點睇都係政府侮辱法治多D

大律師公會老早就鬧左

其實我成日都唔明 政府警察成日都會話啲暴徒破壞法治
但其實佢哋都會受到法律嘅制裁㗎喎 唔係任佢哋「破壞」而冇後果 而且佢哋都甘願承擔一切後果

低調到閙咗都無咩人發現現

兩個律師會都有鬧 唔明做乜只講呢個

個制度又唔係我建立
我唔認同咪唔認同囉 有咩問題？
少數人唔認同都可以當係搞事
大部份人都唔認同就要反你架啦

呆鳩
要話你就屌你有眼耳口鼻都有錯
鹿都可以係馬